香港自遠古時期真係一次海嘯同地殼變動都無出現過?!

盤古時期已經知要上會上車炒樓....保護香港

//新界東北沉積岩園區包括：

印洲塘

印洲塘印洲塘在上次冰期完結時因海平面上升，陸地被海水淹沒，形成灣灣相連、眾島環抱的內海環境。而現時的印洲塘大部分山嶺，是1.6億年前多次火山爆發的產物，熔岩夾雜著火山灰在地表固結，因而形成厚厚的岩層。隨後，河流從高山淙流而下，把沙石沖刷至近岸低地，形成厚約500公尺的褐紅色沉積岩層。這一帶的地貌景點有荔枝窩、吉澳及紅石門等。《孤獨星球》推薦香港為「亞洲十大旅遊地」時，也特別提到荔枝窩自然景觀。//

1.6億年
我計到 2019 to 2023 就係個週期啦 !